\Merzlak{6}{641}
\Large

Известно, что $280$~г первого расствора содержит $98$~г соли, а
$220$~г второго -- $88$~г соли. В каком растворе, первом или втором,
выше процентное содержание соли?
\begin{solution}
  \makebox[10em]{}\vskip -3ex\relax
  %\hskip 5em\relax
  \hfill
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \centerline{1-й раствор}
    \begin{align*}
      98\text{ г } &\text{ --- } x\% \\
      280\text{ г } &\text{ --- } 100\%\\
      280x &= 98 \cdot 100\\
      x &= \frac{98 \cdot 100}{280}\\
      x &= \frac{49 \cdot 20}{4\cdot 7}\\
      x &= 35\\
    \end{align*}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \centerline{2-й раствор}
    \begin{align*}
      88\text{ г } &\text{ --- } y\% \\
      220\text{ г } &\text{ --- } 100\%\\
      220y &= 88 \cdot 100\\
      y &= \frac{88\cdot100}{220}\\
      y &= \frac{4\cdot22\cdot10}{22}\\
      y &= 40\\
    \end{align*}
  \end{minipage}
\end{solution}
\begin{answer}
  процентное содержание соли во втором растворе выше.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

